@inproceedings{Benamar-Grouin-Bothua-Vilnat:TALN:2022,
    author = "Benamar, Alexandra and Grouin, Cyril and Bothua, Meryl and Vilnat, Anne",
    title = "Etude des st\'er\'eotypes genr\'es dans le th\'e\^atre fran\c{c}ais du XVIe au XIXe si\`ecle \`a travers des plongements lexicaux",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "73-80",
    note = "Studying gender stereotypes in French theater from XVIth to XIXth century through the use of lexical embeddings ",
    abstract = "Les mod\`eles de TAL les plus r\'ecents cherchent \`a capturer au mieux toutes les subtilit\'es de la langue, ce qui implique de r\'ecup\'erer les st\'er\'eotypes qui y sont associ\'es. Dans cet article, nous \'etudions les st\'er\'eotypes de genre qui existent dans des mod\`eles Word2Vec. Nous avons constitu\'e un jeu de donn\'ees compos\'e de pi\`eces de th\'e\^atre fran\c{c}aises allant du XVIe au XIXe si\`ecle. Nous avons choisi de travailler sur le genre th\'e\^atral car il tend \`a pousser \`a leur paroxysme certains traits de caract\`ere repr\'esentatifs de hi\'erarchies sociales pr\'eexistantes. Nous pr\'esentons des exp\'eriences dans lesquelles nous parvenons \`a mettre en avant des st\'er\'eotypes de genre en relation avec les r\^oles et les \'emotions traditionnellement imput\'es aux femmes et aux hommes. De plus, nous mettons en avant une s\'emantique sp\'ecifique associ\'ee \`a des personnages f\'eminins et masculins. Cette \'etude d\'emontre l'int\'er\^et de mettre en \'evidence des st\'er\'eotypes dans des corpus \`a l'aide de mod\`eles contextuels {\guillemotleft} classiques {\guillemotright}.",
    keywords = "Plongements lexicaux, Biais, St\'er\'eotypes de genre, Th\'e\^atre.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/1841.pdf"
}
